---
title: "Theme 12: Navigation"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 15
---

## Criterion 12.1

> Chaque
> [ensemble de pages](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#ensemble-de-pages)
> dispose-t-il de deux
> [systèmes de navigation](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#systeme-de-navigation)
> différents, au moins (hors cas particuliers) ?

* [Rule 12.1.1]({{< relref "./Rule-12-1-1" >}})

## Criterion 12.2

> Dans chaque
> [ensemble de pages](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#ensemble-de-pages),
> le
> [menu et les barres de navigation](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#menu-et-barre-de-navigation)
> sont-ils toujours à la même place (hors cas particuliers) ?

* [Rule 12.2.1]({{< relref "./Rule-12-2-1" >}})

## Criterion 12.3

> La
> [page « plan du site »](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#page-plan-du-site)
> est-elle pertinente ?

* [Rule 12.3.1]({{< relref "./Rule-12-3-1" >}})
* [Rule 12.3.2]({{< relref "./Rule-12-3-2" >}})
* [Rule 12.3.3]({{< relref "./Rule-12-3-3" >}})

## Criterion 12.4

> Dans chaque
> [ensemble de pages](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#ensemble-de-pages),
> la
> [page « plan du site »](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#page-plan-du-site)
> est-elle accessible à partir d’une fonctionnalité identique ?

* [Rule 12.4.1]({{< relref "./Rule-12-4-1" >}})
* [Rule 12.4.2]({{< relref "./Rule-12-4-2" >}})
* [Rule 12.4.3]({{< relref "./Rule-12-4-3" >}})

## Criterion 12.5

> Dans chaque
> [ensemble de pages](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#ensemble-de-pages),
> le
> [moteur de recherche](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#moteur-de-recherche-interne-a-un-site-web)
> est-il atteignable de manière identique ?

* [Rule 12.5.1]({{< relref "./Rule-12-5-1" >}})
* [Rule 12.5.2]({{< relref "./Rule-12-5-2" >}})
* [Rule 12.5.3]({{< relref "./Rule-12-5-3" >}})

## Criterion 12.6

> Les zones de regroupement de contenus présentes dans plusieurs pages web (zones d’
> [en-tête](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#zone-d-en-tete), de
> [navigation principale](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#menu-et-barre-de-navigation),
> de
> [contenu principal](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#zone-de-contenu-principal),
> de
> [pied de page](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#zone-de-pied-de-page)
> et de
> [moteur de recherche](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#moteur-de-recherche-interne-a-un-site-web))
> peuvent-elles être atteintes ou évitées ?

* [Rule 12.6.1]({{< relref "./Rule-12-6-1" >}})

## Criterion 12.7

> Dans chaque page web, un
> [lien d’évitement ou d’accès rapide](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#liens-d-evitement-ou-d-acces-rapide)
> à la
> [zone de contenu principal](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#zone-de-contenu-principal)
> est-il présent (hors cas particuliers) ?

* [Rule 12.7.1]({{< relref "./Rule-12-7-1" >}})
* [Rule 12.7.2]({{< relref "./Rule-12-7-2" >}})

## Criterion 12.8

> Dans chaque page web, l’
> [ordre de tabulation](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#ordre-de-tabulation)
> est-il
> [cohérent](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#comprehensible-ordre-de-lecture)
> ?

* [Rule 12.8.1]({{< relref "./Rule-12-8-1" >}})
* [Rule 12.8.2]({{< relref "./Rule-12-8-2" >}})

## Criterion 12.9

> Dans chaque page web, la navigation ne doit pas contenir de piège au clavier. Cette règle est-elle respectée ?

* [Rule 12.9.1]({{< relref "./Rule-12-9-1" >}})

## Criterion 12.10

> Dans chaque page web, les
> [raccourcis clavier](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#raccourci-clavier)
> n’utilisant qu’une seule touche (lettre minuscule ou majuscule, ponctuation, chiffre ou symbole) sont-ils contrôlables
> par l’utilisateur ?

* [Rule 12.10.1]({{< relref "./Rule-12-10-1" >}})

## Criterion 12.11

> Dans chaque page web, les contenus additionnels apparaissant au survol, à la prise de focus ou à l’activation d’un
> [composant d’interface](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#composant-d-interface)
> sont-ils si nécessaire atteignables au clavier ?

* [Rule 12.11.1]({{< relref "./Rule-12-11-1" >}})

